# FC的编剧

----------------------------------------------------------
![](https://gitlab.com/city4cat/myblogs/raw/master/hojocn/fc_writing/img/06_068.jpg)


- 偶然接触到了类型小说的写作理论和写作技巧，和FC对照了一下。

    - 类型小说要求主角里至少有一个人要符合下列至少一个人物特质：
    
        - 高颜值
        - 有能力
        - 品行高贵
        
        套用到FC里，主角紫苑应该具备"高颜值"和"有能力"; 主角雅彦心地善良，应该符合"品行高贵"的特质。
        
    - 类型小说里，作者需要有一个明确的态度贯穿整个作品，这个态度被称为“金线”。我觉得，FC的金线应该是：爱情、亲情（和友情？）


- 01_003~01_012. 第1话，雅彦受紫的邀请，去若苗家参加紫苑的生日聚会。作品以雅彦回忆的方式叙述紫的来访。  
    第一，交代了雅彦的背景；  
    第二，在紫和雅彦交谈时，雅彦回忆的独白可以作为谈话的注释。  
         比如，紫提出收养、供读大学等建议后，雅彦没有接受。这里的内心独白解释了原因：事情太突然，不相信这样的好事会发生在自己身上。  
    我猜，内心独白辅助对话，让读者明白来龙去脉。让叙事很紧凑。


- 人物很少因自我介绍而说出自己姓名，往往是通过在与他人交谈的过程中，得知该角色的姓名。



--------------------------------------------------
[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)

![](https://i.creativecommons.org/l/by-nc-sa/4.0/80x15.png)

转载请注明出处



